（本土厲志）子生性病父感安慰

生活遭遇巨變，不少人感無所適從，甚至自怨自艾。3名青年雖各自曾在求學階段遇到不少挫折，15歲男生郭嘉諾的父親患癌兼失明，他與姐弟到食物銀行領食物援助；中一時曾逃學的郭子軒卻成為辯論高手；以及克服「超齡」包袱的鄧鵠耀，連續兩年奪全級首名的學業佳績，他們得到師友家人的支持，均成功走出對命運的怨懟，努力創美好人生。

就讀伯裘書院中4的嘉諾憶述，父親在他9歲時證實患鼻咽癌3期。郭父更不幸於電療期間誤傷視覺神經而失明，從此失去工作能力，家庭頓失經濟支柱。嘉諾說，當年一家6口陷入無助失措，母親因要全力照顧父親而無法工作。他說，媽媽在朋友游說下申請綜援，爸爸亦申請傷殘津貼，以支撐家庭經濟。一家人的生活捉襟見肘，嘉諾不時與2名胞姐及幼弟到社區的食物銀行領取食物充飢。

嘉諾面對艱難的生活環境，不但沒有怨天尤人，反而感到人間有愛，「捱過好難過的階段後，見到社區內不同的人都對我哋伸出援手。樓下保安姐姐幫我爸爸開門，都已經係幫忙。」得到各種援助，嘉諾立志由「受惠者」變成「施惠者」，不斷擔任義工，去年奪得「元朗區傑出義工選舉」學生組冠軍。嘉諾說，「幫到就幫，自己付出到幾多，就付出幾多先。」他以任社工為未來目標，希望能幫助更多兒童及長者。

現年18歲的郭子軒中1時不斷逃學，整個學期共缺席60日。他說，最初開始逃學因缺乏存在感，升中時他因氣管問題請病假，恢復上學時追不上進度，請教老師及同學卻遭拒絕，深感被放棄而不想再上學，「老師話係我自己攞嚟，但我都唔想病！」

子軒形容自己當時「1秒都唔想留在學校」，上課表現欠佳，成績差劣被要求重讀。其後，他毅然轉校伯裘書院，老師發現他的答辯天賦，邀他入辯論隊，令他從中找到自信，重拾上學熱情，更於去年勇奪學界辯論比賽亞軍。

20歲的鄧鵠耀在伯裘書院中4級屬「超齡」學生，原來他曾因醉心學舞而輟學3年，其後為父母而決心重返校園。為追上課業，他每日逗留圖書館溫書直至閉館，同時加入學校舞蹈組，學業與興趣並行。復學後他連續2年考獲全級第1名，努力追回錯失的時間，目標入大學讀藝術科目。

好學生值得嘉許